# Прототип
> 2019.05.10 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [OE](sc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Прототип** — русскоязычный термин. **Prototype** — англоязычный эквивалент.</small>

**Прототип (инженерия)** — работающая модель, опытный образец устройства или детали в дизайне, конструировании, моделировании.

**Прототипи́рование** *(англ. prototyping от др.-греч. πρῶτος — первый и τύπος — отпечаток, оттиск; первообраз)* — быстрая 「черновая」 реализация базовой функциональности для анализа работы системы в целом. На этапе прототипирования малыми усилиями создаётся работающая система (возможно неэффективно, с ошибками, и не в полной мере). Во время прототипирования видна более детальная картина устройства системы. Используется в машино‑ и приборостроении, программировании и во многих других областях техники. После этапа прототипирования обязательно следуют этапы пересмотра архитектуры системы, разработки, реализации и тестирования конечного продукта.  
Прототипирование не обязательно выполняется в рамках тех же технологий, что и разрабатываемая система. Как правило, прототип становится приложением к [техническому заданию](tor.md).

**Бы́строе прототипи́рование** — технология быстрого 「макетирования」, быстрого создания опытных образцов или работающей модели системы для демонстрации заказчику или проверки возможности реализации. Прототип позже уточняется для получения конечного продукта.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Бортовая аппаратура (БА):`**<br> [PDD](pdd.md) ~~ [Антенна](antenna.md) ~~ [АПС](hns.md) ~~ [БУ](eas.md) ~~ [ЗУ](ds.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [КЛЧ](clean_lvl.md) ~~ [ПЗР](fov.md) ~~ [ПО](soft.md) ~~ [Прототип](prototype.md) ~~ [Радиосвязь](comms.md) ~~ [СКЭ](elmsys.md) ~~ [ССИТД](tsdcs.md) ~~ [СИТ](etedp.md) ~~ [УГТ](trl.md) ~~ [ЭКБ](elc.md) ~~ [EMC](emc.md)|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Rapid_prototyping>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Prototype_(disambiguation)>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Prototype>



## The End

end of file
